共和黨眾議員史密斯對南韓立法禁反北韓傳單 表示「嚴重關切」及「感到困惑」

南韓執政黨共同民主黨挾國會多數席次通過一項法案，禁止越境散發反北韓傳單，引發反對黨和人權活動人士的批評，脫北者團體負責人朴相學（Park Sang-hak）今（15）日表示，將針對該法律向憲法法院提出請願。

《韓國時報》報導，盡管保守派的國民力量黨強力反對，這項禁止反北韓傳單的法案仍在週一晚間於國會通過，對於通過傳單或廣播散布批評北韓政權訊息的人，可處3年徒刑或最高3000萬韓元（約新台幣84萬元）罰款。

在這項法案通過前約6個月，北韓領導人金正恩的妹妹金與正發聲明怒批這類反北韓傳單，並呼籲首爾採取行動，反對派和人權活動人士諷刺南韓政府「聽命金與正」。

朴相學今發聲明表示，這項法令侵犯且侮辱了言論自由，「法律生效後，我們將向憲法法院提出請願」。朴相學所領導的自由北韓運動聯盟經常散發反北韓傳單。

這項法案也引發美國國會的消極反應，擔憂可能影響南韓與即將上任的拜登政府之間的關係。美國共和黨眾議員史密斯（Chris Smith）「嚴重關切」此事，並對南韓將促進民主和提供人道主義救援的行為定為犯罪「感到困惑」。

國際制止北韓反人道罪行聯盟（ICNK）也向南韓總統文在寅發公開信，批評南韓政府在北韓人權議題上立場軟弱，此舉將向北韓傳達了一個訊息，「為了政治談判，可以忽略人權問題」。

Republican Congressman Chris Smith voiced "serious concern" over South Korea's growing disregard of fundamental civil liberties, in a statement.

"I am troubled that legislators in an ostensibly vibrant democracy would contemplate criminalizing conduct aimed at promoting democracy and providing spiritual and humanitarian succor to people suffering under one of the cruelest communist dictatorships in the world," Smith said. "The people of North Korea are suffering under a brutal regime. Humanitarian and religious non-governmental organizations launch balloons containing Bibles, videos and information denied people living in the North, giving them hope and objective information instead of despair and communist propaganda. Why in the world would legislators in the free South want to not only stop that, but also put people in jail for simply sharing information?"

The Korea Times:

Withdrawing troops from South Korea and let Kim Jong Un unifie the whole Korean Peninsula.